（巴西特朗普）總統大熱候選人 指中國正「買起巴西」

巴西總統大選將於本週日（28日）舉行，目前民望領先的極右翼候選人博爾索納羅（Jair Bolsonaro）多次公開抨擊中國，直言中國人不是在巴西消費，而是在「買起巴西」（The Chinese are not buying in Brazil. They are buying Brazil）。

鈮是博爾索納羅最為關注的議題之一，這種礦物質可使金屬更堅固，更輕。汽車製造商，航空航天公司和許多其他行業對鈮的需求量很大。巴西鈮的藏量豐富，85%的鈮供應都是源自巴西，中國兩年前以17億美元購買了一個巴西鈮礦，讓一直希望巴西自行開採這些天然資源的博爾索納羅不滿。

博爾索納羅亦對中國充滿戒心，近日表明反對巴西國有電力公司（Eletrobras）私有化，認為若中國買家中標，會令巴西受制於中國，「將巴西留在中國人手中」。

相比中國，博爾索納羅對台灣的態度顯然更為友好，甚至成為巴西於70年代與中國建交以來，首個訪問台灣的巴西總統候選人。中國駐巴西大使館對此強烈不滿，發信譴責博爾索納羅的台灣之行是對中國主權和領土完整的侮辱。

路透社報道，中國駐巴西的外交官最近和博爾索納羅的顧問會面，強調兩個的合作是互惠共贏，巴西糧食礦產推動中國掘起，而中國在巴西的消費亦幫助了數百萬巴西人脫貧。

香港以前窮時咪又係俾鬼佬買起

講得好
照舊$0.5？